
\chapter*{Wstęp}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Wstęp}

% SPRAWDZONO

Muzyka jest czymś niezwykłym. Zaskakujące jak kilka prostych dźwięków potrafi nas zaciekawić, pobudzić bądź poruszyć, wpływając na nasz nastrój.

Od stuleci najbardziej popularnym sposobem utrwalenia dzieł muzycznych jest zapis nutowy. Waśnie dzięki niemu przetrwały kompozycje z różnych epok, którymi możemy zachwycać się do dziś. Bez notacji muzycznej nie sposób wyobrazić sobie nauczania szkół czy akademii muzycznych albo działania chórów i zespołów instrumentalnych.

\section*{Zadanie postawione w pracy}
\addcontentsline{toc}{section}{Zadanie postawione w pracy}

Celem pracy jest wykonanie systemu automatycznej transkrypcji muzyki, który umożliwiałaby konwersję śpiewu solowego na zapis nutowy w formacie wspieranym przez dostępne, popularne oprogramowanie do edycji partytur.

W celu wygodnej obsługi systemu powstanie prosta aplikacja z graficznym interfejsem użytkownika.

\section*{Założenia}
\addcontentsline{toc}{section}{Założenia}

Ze względu na ogromną ilość informacji, która może być zawarta w zapisie nutowym, pliki wynikowe w niniejszej pracy będą zawierały jedynie informacje o:
\begin{itemize}
	\item wysokości i czasie trwania nuty
	\item obecnych pauzach
	\item tonacji i znakach przykluczowych
	\item kluczu muzycznym i ewentualnym przeniesieniu zapisu oktawę niżej
	\item metrum utworu
\end{itemize}

Informacja o metrum i żądanym kluczu muzycznym, w którym ma być wykonana partytura będzie zadawana przez użytkownika aplikacji. 

Dane wejściowe aplikacji (nagrania) będą dostarczone w formacie \textit{.wav} o częstotliwości próbkowania $44.1kHz$.

Dane wynikowe będą zapisywane w formacie musicXML \cite{GOOD01-musicXML}, który umożliwia odwzorowanie wielu niuansów dzieła muzycznego i jest stosowany przez wiele profesjonalnych programów do edycji partytur. Drugim dostępnym formatem będzie MIDI \cite{MIDI-spec}.

Zakłada się również, że najmniejszą wartością rytmiczną rozpoznawaną przez system będzie ta, która odpowiada czasowi trwania ósemki.

\begin{verbatim}

\end{verbatim}


\section*{Organizacja dokumentu}
\addcontentsline{toc}{section}{Organizacja dokumentu}

Na początku pracy przedstawiono podstawowe pojęcia muzyczne wykorzystywane w dalszej części pracy, które są niezbędne dla zrozumienia działania wykonanego systemu. Kolejny rozdział zawiera opis problemu automatycznej transkrypcji muzyki. Są w nim wymienione także przykładowe struktury systemu dostępne w literaturze, które służą realizacji tego zadania. Czwarty rozdział zawiera algorytmy umożliwiające pozyskanie określonych parametrów dźwięku lub utworu. Następnie zaprezentowano zaprojektowany system automatycznej transkrypcji muzyki razem z aplikacją graficzną. Ostatnie rozdziały zawierają testy przygotowanego programu, a całość zakończona jest podsumowaniem wykonania projektu. 

 


